我愛公務員？►69%大學生想入政府被批短視 90後：至少餓你唔死

去年11月，香港浸會大學傳理學院媒體及社會傳播課程，訪問799名大學生，當中約七成表示有意投身公務員行列。從前，公務員被形容為「鐵飯碗」，薪高糧準。今日卻經常與「無作為」、「無野心」、「無志向」等形容詞扣連一起，因此不少公司的HR會在面試前講明：「我們一般很少考慮政府工經驗。」

縱然如此，公務員依然是不少大學生的選擇。Makens經歷運動教練和社工夢想破滅後，一心投考公務員。過去數年，他報考過警察、海關和入境處等紀律部隊。提及自己與其他大學生投考公務員的趨勢，Makens表示，青年投考公務員，並不只是追求穩定的職業生涯，而是公務員的薪酬的確比私人市場的職業更高：「好多人畢業後根本沒有選擇。沒有一門專業技能，就只有找萬二、萬三的文職，不見出頭天。對他們而言，政府工起薪點是最大吸引力。」

大學生畢業起薪點低 「捱4、5年都不到兩萬元！」

「有朋友大學畢業，在大集團任文職工作，起薪點只有萬多元，與普遍文職相差無幾。」Makens說。愈大規模，愈出名的公司開價愈低，對大學畢業生愈刻薄。不過小型企業也不遑多讓，許多工作量都很大，隨時一人分飾多角，就算薪酬較高，也不過是多一、兩千元。

「所以身邊好多朋友考紀律部隊，考慮的都不是工時、工種等等條件，而只是考慮收入與加薪幅度。甚至有些人應徵合約制非公務員職位，其實明知道要是日後轉工，老闆不會考慮這經驗，但因為無得揀。即使是合約制，起碼有$16,000就是$16,000，起薪點較高就是較高。」

Makens身邊起碼有三四個朋友，加上他自己，也是有意或曾經報考公務員的一份子（盧君朗攝）
Makens身邊起碼有三四個朋友，加上他自己，也是有意或曾經報考公務員的一份子（盧君朗攝）

或許有人認為現在青年短視，無大志。卻不能否認這現象背後，其實反映私人市場薪金對青年吸引力不足，Makens有點絕望的說：「若非有一技所長，並投身該行的人，有不少都是找起薪點一萬三左右的文職工作，捱4、5年也只能升到一萬六，頂薪還不到兩萬元。」

根據政府統計署人口普查及中期人口統計資料，1995年大學生入息中位數是$16,371。20多年來物價大幅攀升，樓價更以倍數方式增長，大學生入息卻不升反跌，直到2016年，中位數僅有$13,916。

作為當中的一個例子，Makens認為以今時今日生活而言，$17,000才是比較合理的大學生起薪點。現在他做銷售，底薪加上佣金，平均月入正是$17,000上下。對他而言其實也不是一個理想的數目，而僅僅是一個合理的起步點：「若要幫忙養家，這月薪只是勉強夠用。仍然無法考慮自己成家立室，甚至置業。」

【債務一代】逾20萬青年一身Grant Loan數

就業市場傾斜 大學生畢業冇得揀

多次強調「無得揀」，並不單是指收入。在工種上，香港年輕人的職業選擇不多。Makens估計10個朋友當中，約有3，4人考公務員。聽起來不多，但實際上不少在職的朋友，不論是做文職、銀行Teller，包括他自己，未來都打算考公務員。身邊不考政府工的人，本身大多都有專業資格，收入相對可觀，並打算在該行業繼續發展的人。

Makens覺得政府只重視部分人材，導致出現大批大學生投考公務員的問題：「香港學科與工種關係不大，以致為興趣選科的人，最後找不到相關的工作。在外國，不一定要讀商科才叫有前途，例如讀務農也有銜接機會。政府無規劃，導致整個就業市場與學科都好傾斜，現在好多人讀商科，出到來滿街都是BBA畢業生。在其他領域有學術追求的，有多少人能滿足生活需要，同時能兼顧學術？相反，部份些科目要讀好多知識，到找工作時，卻發現其實需要更多經驗、實踐、實習。

對於這傾斜的結構，他充滿了不忿：「我認識很多朋友，讀書時成績很好，處事成熟。見他們出來社會，還是得做些好容易被取代的工作。比較好的，例如做銀行，薪水會高點，否則在私人公司做的，都與市價差不多。」他續道，既然要做與興趣無關的工作，為何不選擇薪水、福利較好的公職人員？

Makens想像，即使當初選擇做政府工，或許生活都不會有太大改變：「一樣是返工放工，比現在更似打工仔，更有規律。政府工其實就是循規蹈矩，要像學生一樣乖巧。漫無目的，不知道自己可做什麼，甚至會懷疑工作的意義。每日出現在Office，聽候差遣。」可是Makens依然會堅持選擇做公務員：「做公務員不會發達，但不會餓死。」他笑說。

正常人都識揀 (尤其是中低層文職)
工作時間又少私企
人工又高過私企
又穩定過私企
福利又好過私企

私人市場有啲工嘅offer真係好無競爭力，政府位有限，啲腦細諗住執死雞又真係會請到人。

大學生考政府工時有無考慮埋公務員係無花紅同雙糧呢回事
入到去先驚覺就太遲

跌左好耐

中低職文職政府正好多
跟本唔駛比較

囉一好處係福利同穩定
但依2樣都勝過晒大部分私人市場

唔洗驚中年失業已經無得輸
做私人公司做到幾高層都好
一唔好景就可以炒你

Ws to so 依幾份19工 定左point9起薪都有得跌 年年一車車ive仔fg做

ACO 真係打救世人

point9邊有20k

出去私人做唔係唔得
係人工低,又要免費ot,仲要識分身
不了
除非讀埋個master直接做行工程師條路

仲有一條路就係做判頭個大佬,負責哂d工程,日日做到無停手,電話響唔停

d人成日講大學生唔好做aco
心唸

Point9 2萬1啦喎 4月加埋通脹過2萬2了

你係咪睇錯point???
主薪級表wow

屌 我做過哂ws to都會睇錯？

係wow 加左sorry
唔覺唔覺愈加愈高

4月又加了

9月後先收到
1賠1.05

9月收到算早了 下年先back pay仲好

Master point scale pt27揮手
表示交稅後得十一個月糧
無雙糧花紅

都好撚過你岀面私人工司揾同樣人工有花紅雙糧

公司

有料既大學生咪唔好做囉
有幾多個真係有料

有料都未必有人請

jre officer 表示d閪工奴工留返比有遠見的人啦

政府仲要供多10-20%老強。
隨時病 準時放工

學下睇薪級表先上連登啦,唔該

21.5k
4月跟通賬 加到22都似

從前，公務員被形容為「鐵飯碗」，薪高糧準。今日卻經常與「無作為」、「無野心」、「無志向」等形容詞扣連一起

掉轉黎講

望下而家私人市場嘅打工仔完全冇叫價能力，再望下政府工，人工穩定又有福利

有得揀咩

Lm

今年唔預加得多啦

成日拎雙糧花紅黎講，老馮有ga?

15% 強姦金又唔提

因此不少公司的HR會在面試前講明：「我們一般很少考慮政府工經驗。」

咪玩啦做政府駛出黎做狗 唉你D仆街HR咩

source又係晴報

私人公無競爭力就屌你做公務員
你係好paid既人人都黎in啦,貪公墓猿個名好聽呀

利申:公墓猿

D HR最叻壓到人工賤一賤，0福利，肥上瘦下

你就好

唔通比私企剝削先叫有視野

質疑人之前不如自己google下睇下自己有冇錯先
唔好一黎就覺得一定係人地錯，自己岩

因此不少公司的HR會在面試前講明：「我們一般很少考慮政府工經驗。」

入左政府仲洗撚你考慮政府經驗

見到依家個市咁樣
作為一個咩醫生律師ibank一定冇我份嘅普通人
真係諗唔到理由唔去考政府工

唔求發達個人冇野心乜都是但既做政府工根本冇得輸
大把私人時間呢樣野係無價
收工就收工乜撚都唔洗理

覺得遠視先會揀囉其實

唔係垃圾HR壓價點會有人做政府工

入唔到專科 無得考牌既工都等收皮

正苦其實焦土緊香港

其實大部分人怕中年比老闆炒多過低人工比人睇提唔起

香港新一代後生已經睇清現實, 無哂夢想, 無哂希望
佢出去司企搏, 唔係一定搏得贏, 但入政府, 唔會俾人睇衰, 儲夠本咪做下小生意, 輸極仲有份工

on9 hr
入左政府仲撚會出黎食你私人工屎咩
人工又低又要成日ot仲要冇得claim

大學讀文科
又無咩特別技能
又無家底
真係入政府好過

大學讀文科, law, social science, 語文還可, 加上語理分析同時事觸覺會比較好。所以考政府文職同紀律部隊皆可。

如果出面開價高過政府, 我相信我會揀私人公司。

收皮吧，sales。

講真, 中美關係變數太大, 加2上AI長遠會逐漸取代部分職業。揀政府工反而係明智。

除左美國呢d國家，我諗每個地區既人都想做公務員

警犬

可能你神科畢業, 一出黎年薪百萬
但一般公司起薪1 - 1.5萬係好正常, 好多政府工入職都高過呢個數, 都未計福利
有幾多個可以出面搵到起步點可以高過政府, 仲要安安穩穩, 年年加人工, 福利好

歐美唔係

做ACO 行行企企又一日

香港老細太刻薄喇
聲都唔聲又炒人 尤其係銀行 建築 果埋所謂大公司

所以我決定全職炒股

非專科黎講邊有得輸
無可否認

私人工出面拎經驗，然後年年都報政府officer，唔駛教呀麻

遠有希臘
近有南韓
都証明私人工俾狗做

hr:我們一般好少考慮政府工作經驗
公墓員:乜我地有諗過去你公司做咩

商家：你地做晒公務員邊個我奴工呀

啱呀
今年經濟已經講明變差
留名等睇私人工最好pay既大銀行
又準備炒港豬留住班鬼佬

civil 過左2017已經收緊皮
10大基建已經大部份埋尾冇咩特別野搞

入政府做個to so 好過捱世界

有舊同學讀完專科工程都想入紀律部隊做
起薪高
唔洗經常ot
假期多
做夠5~6年連埋加人工
已經可以上車

工程俾狗做

咪搵啲廣東話都唔講既蝗蝻做囉
你班仆街窮閪腦細or孤寒精腦細恨呢刻恨左好耐啦

魔巴仲唔出黎反ACO嘅?

好多大學生都係騎牛搵馬
入左政府先 總有機會會轉到其他部門既

岀12個月bonus都買唔起樓
又唔知公司幾時發癲炒人
不如做政府工穩穩陣陣

除非人工一出嚟就18k以上
或者有前途
如果唔係早早考公墓園算

好似講到入政府做to so 易過食生菜咁

Hr:

除左最top果d公務 mt .ibank fo. 專業人士
同level 有邊個會考慮你d 19 公司

分分鐘你個19 hr 都想考eo啦 垃圾。
eo就唔到你啦 做aco啦

我真係未考過 但見同事勁易考到

香港真係冇夢想冇希望嘅地方，仲邊似八九十年代

考到so 唔升Max都42k

consultant 考埋牌都無

仲要宜家已經算好景 好難想像幾年後會點卜x 法

唔係醫療工程已經收皮

收皮啦
識唔少人都想入政府打工過世,
唔好講到你班HR唔恨入,on99,貪私人工朝不保晚咩,
諗下經濟下行個陣,私人工話炒就炒啦,唔炒就好撚聽講同公司共渡時艱,減人工or凍薪,我屌你老母,嗱,送比你地班19老世
凸

呢頭講完個頭返屋企報aco

再早d, 2015左右已炒緊人

意思姐係，香港已完

之前有篇話fg開20k獅子開大口

而家d大學生咁無大志

利申 : 公務員，4xk人工

私人工係隨科技進步自動化cut人手
政府工係無視科技進步，一路維持好多paperwork去養住班濕鳩文職

獨市如會展，tvb，港鐵
都可以涷薪10年+迫人食肥雞餐
tbb直頭呢2年係咁裁員

屌你老母獨市大企業都搞到咁
你叫班90後後生仔點敢係私人市場長做
班80後都未上到位
今年已經又要準備中年失業啦

80後真係可悲

咩位

呢個真
私人工隔一排就覺得唔穩陣
又要諗幾時轉工

唔自爆啦，仲有好多個pt跳

簽到

打字部

唔止，仲有d director同局長每日十鳩幾個會，每個會都有個folder裝住d相關文件幾十至幾百張不等，用一次都唔知有無就變垃圾

一份appraisal印幾百份野係咁sd黎sd去
仲要唔係email係成個file 影印再sd

4xk仲有好多pt跳應該係紀律部隊officer?

最大聲推動環保嘅僱主唔環保
最大聲話要改善企業效率嘅僱主無效率

我明，以前做過d政府parttime 就真係負責去影印

唔好講到有牌考個d就好似好有保障
有牌考個班工程撚
考到咪又係狗沖政府

可能係地政主任，唔升都有70K

ON9 政府工好多人爭.

政府每年通漲加3-4%
5年後aco 起薪2萬，警犬pc 起薪3萬
到時班fg咪又係好似依家呢d 15,6k

你個講法唔太岩
正確係: 考牌係為左入政府

講真, 比你有高人工的私人工都唔敢同人講穩定。話炒就炒。雖然有D人話炒完的話會好快揾到工。

講真, 遲點好多野都AI化。根本唔需要咁多trader, 會計師。

知道有做過ibank啲都考入政府。

咪又係啲閪老闆閪hr幫腦細慳 壓到啲價閪一閪

越有料 越係壓鳩你
除非你話做ibank啦

跟住吹幾有升職前景。實質上巧立名目。

還想再等 沒法息愛念
但偏偏你回頭也倦
煩惱是我流淚更無言
情逝去不再留半點

無人叫你讀bba 又要為興趣 畢業又要屌

係咁撚想穩定咪讀護理囉

政府係好 但私人市場搵唔到好工上唔到位有無諗過自己垃圾

政府文化好on9的，頂唔順唔好入

花紅雙糧呢啲係私人工都係煙幕嚟

係好景都可以炒你

土木工程師/測量師
月入可達十萬
好過正苦工

以工程狗為例唔打算考牌既可以做works
打算考牌既係私企捱到有牌再入政府

屌你無得輸啦，做政府仲爽過做client
無花紅又點，最緊要唔會似私企無project就炒人

Ching唔好踩土木ok?
我叫哂成級中學師弟妹2019 all in土木工程

政府就係最大client
首先對工程狗嚟講，入到client叫半上岸
入到政府直頭叫天堂

個問題係香港有好多公司，而好多公司既好多opening其實都係唔需要叻人，只你需要有人去做野，姐係其實同富士康砌iphone一樣，所以成本有咁低壓咁低，待遇有咁差得咁差

政府engineer/surveyor就係
月入可達十萬 C+5都未得啦

事實說明一切。

邊有姐

當然睇位啦
政府工程師人工：$66,945 - $105,175 (pt. 32-44)

好高人工
今時今日
土木工程師/測量師先係精英工種
咩銀行9 it9 護9 會計9死埋一二面

好難考 識人先考到

其實client 已經好好

連登仔最憎才公務員， 任何公務員工種都憎， 你話幾有骨氣

憎班高官姐
公務員個個狗沖喎
你睇啲公務員post開到幾十幾百咁濟

講事實都唔俾
唔知你真心定假膠

成功做到公務員，你就係高官

大把連登仔係公務員

第一標準薪酬表 入面既工
保守d講 5年內必有公屋，平均2年左右
無得輸

私人工好多都出手低
而且又要成日OT
如果唔係都唔會咁多人想做正苦工啦
呢啲野講供求嘅啫

護士都開始飽和啦

工程師多數係CEG（見習工程師）升上去，入職條件係HKU+係女

Hku 但唔係女，得唔得?

一年收廿幾個，九成係HKU，男女比例大約1：1，到底有幾性別歧視自己諗

男女報名比例50:1

咁又無咁誇，civil最多咪1：10

當一個地方最叻嗰啲人都唔去創業，由後生開始就選擇穩穩陣陣，不求有功但求無過嘅工作，咁呢個地方就可以話即將收皮 即將收皮咁就更加要搵份穩陣工嚟打啦戇鳩

鐵飯碗同無志向冇沖突架

就係有遠見先考政府工 何來短視

但宜家連政府工都好難搵, 唉現實就係咁殘酷

租金貴，創業成本大，私人公司出d 濕鳩人工，做個濕鳩公務員咪變左出路

有無考慮過其實巿場上好多工都只係12+b / 13 / 13+b
而隻b仔都係max 1個月
倒不如搵返高人工啲，除返開咪仲高
你話有啲行業嘅私人公司可以玩到bonus係3-6個月嘅，咁就唔同

唔識就返出去啦屌

唔係做最頂個D位 C+15 C+25都無

出面7days工作

政府Housing屌打你私人工d咩春bonus雙糧啦(除非你做bank(
條友都岸撚鳩

我上年先in 完
你咪無信

不嬲都話成績好揀錯科入錯行最慘

無50:1咁誇既
但問題係政府請engine位
當佢一次過請十個人
因為男女平等既關係就要請5個男5個女
連埋你在內可能有30個申請人係男人，而女士果邊好可能只得8-10個，因為本來就係咁多女人做engine呢行，咁你話你有幾大機會入到？
Surveyor可能無咁嚴重，近年女性測量師既增長率大過女性工程師

15% cspf要包埋自己個5%
唔知17定18年先再多d

其實唔係政府工特別好 係因為私人公司愈來愈閪 愈賺錢既公司 就愈肥上瘦下

公積金 / 公務員強積金做得耐，蓄得比私人工多好多。

食窮政府

CSPF 剩係僱主個部分都15%，自己個部分係另外5%

不過同私人公司既雙糧花紅當然無得比啦，其實咸魚青菜各有所好，要多勞多得一定係私人，想穩打穩紮咪政府

當望唔清個前景時，梗係多啲人寧願穩穩陣陣有份工、唔會咁易比人炒就算；你話如果經濟環境非常好，周街都係搵錢機會既話，仲有人咁蠢入政府咩？以香港人咁精打細算既特性，你當佢傻既咩

唔使OT先係賣點
5點正準時熄機,你想用多陣電腦都會比所有人怒啤,OT就是罪
所以咁多人吹奏唔係無道理

15%係咪無上限？

CS有啲位要OT 架
好彩咪有得claim 鐘或者錢
不過公道講句
私人工既OT真係無間地獄無止境

hk01
支共01
混淆視聽
紅底扮中立

明明以前啲人好撚不屑做政府工
做警犬得幾千蚊人工
地盤/中港車 講緊 3 4 萬一個月
如果唔係80 90 年代邊度黎咁多二奶村

無 年資越高政府供得越多

起碼你正常操作唔會被炒
你知唔知97至03果陣幾恐怖
公務員都要減人工 大把人冇野使

野心不能當飯食呢
垃圾hr 多多事實
炒哂佢哋將人工加番真正做野既人

當時係英屬香港
而家？叫廣東省某市

冇公務經驗
今天初發現
望著長糧單嘅一段
那份快樂太新鮮

我一夜失眠
影子心裡現
問如何做官見一面
美麗印象似初戀
默默望著是
默默望著跳著point似電
那剎那接觸已令我倒顛

分分鐘都渴望當公務員
默默地佇候亦從來沒怨
分分鐘都渴望跳point高見
十六萬個月樂上幾天
輕快的感覺飄上面
等退休仿似初戀

雖然入政苦 人工話多又唔多
但如果自己唔大洗 識理財
份糧可以夠供養兩老 結婚聚老婆
又唔怕中年收信被人趕走
之前做part time
見唔少人 中年轉做保安&司機

可能你會話入政苦=浪費人生 無夢想 無大志
但身邊唔少人 都希望安穩咁過生活

IT狗有咩政府工可以做？
做secondment contract 果d穩唔穩？

識好多人
人到中年驚俾人炒
自願減人工入政府做公務員
就係因為出面見太多人臨老唔過得世

出面做到中高層，伴君如伴虎。
AI因素
中美關係惡化啲因素
大陸學生、FB人工便宜

總總因素令人卻步。

新制仲有咩福利，除左睇牙同唔洗錢睇政府診所 好多私人公司都有醫療架

同時又有好多私人公司無醫療呢

班契弟老細成日叫人抵得諗
只係乘機揸乾你

新制之下的公務員都唔輕鬆的, 好多時都要OT。

新制政府工都好過好多私人港資企業
起碼收工就收工， ot 唔會太多，ot 有補假，做錯包容性大

要幫老細諗，咁邊個同我諗？

呢個真
日日見到個aco上下網比下信又一日

我肯定OT係無補假，同埋OT係regular。當然睇位。但一般7半至9點放工左右。

當然，私人工直情離譜。

你鐘意點講咪點講

講晒d non degree holder 入港資囉
7日AL, 頭一年冇假
跟勞工假
跟住新年公司冇生意唔開, 逼d 員工放晒7日AL
冇醫療保
打工返工
每日OT
40mins lunch
冇雙糧
bonus 係人工度扣起年尾出番
請過病假就扣起

私企檢討下啦

當年晶圓廠 科技巨企想入香港
都係你班戰後嬰兒潮賤種趕走嘅
宜家班人做政府工都畀你班賤種批鬥
老賤種真係立於不敗之地

可能各處鄉村各處例啦
我做嗰到幾乎唔洗ot
可能一個月夾埋幾個鐘咁
而有ot就一定放time off
因為補錢煩好多

最好出外國做野啦
香港睇IT永遠都係負資產黎 待遇仲差撚過保安

做政府secondment好易比人cut budget無得做

有大有細 唔知去得邊

佢地好on9
國家一窮
退休金話cut就cut
合約精神

我愛公務員-69-大學生

IT唔似其他engine，講年資講關係，而係講實力（所以貧富差距亦大，正如智力差距），香港假假哋都真係金融中心，唔少trading firm不知幾肯出錢畀人做algo trade，有料嘅分分鐘香港先至係offer到最高嘅稅後人工嘅城市。

強國人share拎到Jane Street offer，fg拎base 1.2M，未計稅嘅差距都高過Google唔少，明明香港都算係紐倫港之一，點解要出走嚟讓啲opportunities畀強國人

我在面試次日也即11月15日下午拿到了 Jane Street 的 offer letter，薪酬的數字比 Google 給出的要高不少，同時工作地點可以在香港、紐約、倫敦之間任選。他們告訴我，我拿到的是 Jane Street 香港近兩年來面試了無數人後發的唯一一個 offer，嚇了我一跳；我要早知道這個估計就被嚇得不敢投了。當天還很開心的見到了一直神交未曾謀面的 cuilw 學長以及好久不見的摯友 winsty。在16日中午飛回杭州的 KA620 航班上，我睡得很香甜。

接下來的事情就不復雜了，跟父母、老師、朋友等溝通過後，我最終做出了放棄 Google 總部的 offer、選擇 Jane Street 香港的決定。

根據政府統計署人口普查及中期人口統計資料，1995年大學生入息中位數是$16,371。20多年來物價大幅攀升，樓價更以倍數方式增長，大學生入息卻不升反跌，直到2016年，中位數僅有$13,916。

政府有請perm AP, 發夢聽番黎呢幾年都請幾多人下

香港玩hard core呢家嘢
外國人唔明架啦

你個"大學生"嘅定義似乎包埋啲野雞top up/thei/開樹恒

1995年入到大學嗰個level嘅人同今時今日都唔同啦，今日啲醫療科（兩醫科一牙醫/理大三寶/言語治療）加埋分分鐘裝到95年入大學嘅一半有多，30K起薪都唔出奇，格硬加埋啲top up/thei/開樹恒嘅垃圾degree都當大學生梗係跌

肯做就有㗎啦？肯定有得in？

去外國都唔係肯去就有得去啦吓話，唔知咩心態

入唔到港大呀？就叫人去美國，佢哋有八間Ivy/MIT/Stanford/Chicago加一堆名校，啲位多過港大又勁過港大多多聲啦，去美國一定掂！

然後我走出嚟話港大咪重易入，你駁我一句肯報就入到？咁我可以點答你姐，有料咪入到，無料去邊都無用，你估美國啲IT工無競爭，競爭重大啦，喺香港你同緊啲濕鳩local＋少量唔去美國走嚟香港嘅強國人爭啦

幾十年前咪又係個個都想入
講到90後問題咁

但以前入U人數同%同而家好唔同。唔可以咁比。
以前10%，而家只係UGC funded 都2X%。計埋其它，通街都係大學生。

遲D 專科都考公務員。

私人工就一定有bonus, double pay?

ive又係專科，MBBS又係專科，你講邊樣

考公務員就是道路，真理，生命

認同對於無料/想安穩嘅人嚟講考政府係最適合。

好難講。
不過知道有HKU LAW，讀完PCLL, 上年考AO、EO都唔成功。
今年都有DSE狀元考入政府，但不是做AO。
公務員競爭激烈。身邊啲人對私人工前景唔係咁樂觀。

想穩定多D，好位唔係咁易爭入去。

我都識個HKU PCLL入國際大行，trainee 4xK人工，你身邊咩人嚟

無衝突嘅，私人市場生存唔到，政府好位又爭唔贏唔係無料係乜

Sampling不同吧, 當然我唔會自爆啦。 但我可以講政府有D部門啲中高層係由外面轉返入去, 亦都有成績好啲人考政府。
認同你講, 有料起私人行做, 亦做得長同上到位, 本身係有料。

好位爭輸不代表無料。例如: 考唔到AO唔代表個個人無料。

有個親戚做工程師
喺出面本身撈得唔錯
過年過節見面仲同我講: 同你地政府部門啲人傾野真係覺得佢地好慢條斯理，乜都跟足程序鬼咁煩
點知過多兩年聽返其他親戚講佢自己都入咗政府做

新制包你做到65歲。

笑死, 短視?
你班仆街私人企業唔係當僱員係狗咁撚都唔洗搞到全部去哂政府喇

你想有work & life balance
Gov is ur good choice

錢我唔講，個個屋企起跑線唔同
但要打工黎講，work and life balance 係得鬼老公司同政府先有

唔講個20%強姦金，老公老婆仔女醫療福利，牙醫

香港d公司向世界產業鏈黎講，都係處於低端下游位置
唔用呢種模式運作，點玩?
唔好聽講句，香港既公司都係同西方國家打工，做妹仔而已

就算係mnc, 你係鬼佬就有得work life balance
你係黃種local香港人邊度有得work life balance
一係你出國做野咪有囉
係專業人士如醫生護士都講緊on call36既香港
Work=life就真係work life balance

大陸人現在都唔便宜
得大陸頹人便宜

垃圾港式管理
第三世界國家
仲落後過大陸

咁更加要去，外國福利對你小朋友好好

Sad 我就係冇簡三寶

簡左又可能心有不甘。無得做政府工程師, 升上去。

明明土木咁撚好景
班撚屌係咁唱衰都唔知有咩意圖

以前個個年代鬼知醫療咁有錢途
根本讀書成績中上就三寶視光, 中下就nursing, 係向社會上層流動唯一途徑

我JUPAS個年代成班友比人水去讀risk同BBA, 仲要係AL成績唔錯個隻, 最後全部渣晒兜咁制

做工程:
出面撈得唔錯=有政府一半左右人工
出面撈得差=政府三分一人工or below

佢唔識manage risks, 揀咩risk management.

話雖如此, 而家好多科讀完唔一定做返個行。 而且, 揀科開始着重職業導向, 唔太着重一D軟實力啲培訓啲科目。

第一句我又幾認同你
但就係香港揀科着重職業導向, 先難以讀完非相關學科做返其他專業
僧多弼少 人地自己本科都養唔掂 點會比你外行人咁易加入

反而哩批人限制左自己啲發展, 而有D非專科反而起公務員市場到揾到自己啲方向, 重好過nursing同三寶。
有做消防隊長, 督察, EO, 經濟主任, 地政主任, 教師。

所以非專科啲巴絲不要放棄。

所以, 入哩D科, 往往就係限死自己做咩做咩。
而非專科, 就應主打公務員。

你講個堆全部都超多人爭, 基本上有degree就可以報 好多仲要爭餐死都唔夠醫療個班高人工
醫療個班又可以報返呢d general工種
但非專科報唔返專科工種
香港大學揀科個遊戲規則就係咁 但舊時社會經濟轉緊型 收生成績未咁明顯反映 好多人都唔知

我會話係心理上限死左自己比較多
即係一個讀完nursing既學生你叫佢考AO EO佢會唔會制 咁既道理

無錯, 心理上限死左自己。
佢地會覺得付出左咁多, 揀左就無得返轉頭。

搏到入政府做E一定好過三寶

aco都餓狗搶屎咁

又黎吹奏aco

不必放棄 讓我爭取到底
是對是錯 堅持多一次徹底
盼會共你 如神話美麗
像煙像花之謎 令你令我痴迷
世上那可找到取替

班hr仲停留停係20年前

大把精英叻人入eo,ao,私人工得番垃圾先會做

其實公司留唔到人係好正常。
唔講福利, 政府起碼唔會隨便囌炒到你。

新制最辛苦係睇住長俸廢老
做野少過你，能力低過你，但職位高過你，福利好過你。要睇通都幾難

重要教你做野。

莫講政府
識人後生做it, 起勢咁話做大公司好悶，沒野學
到中年就入番間大公司做contractor

95年係咪仲係得2，3間u？hku cu ust?
而家有成8間 其實計番比例top果5，6%都有20k啦
好合理 係唔知bu lingu ou果d開黎做乜柒 呀豬呀狗都入到u

80年代個陣, 得2至3%入到hku 或cu, 去到90年代, 阿豬阿狗都入到hku了。

哭甚麼

而家大學生係參差左好多喎
大把鳩fing 4年然後15k都冇又怨
我自己都係岩岩三大18fg 同科average都18,19k
大部分都係私人市場做
14，15k都冇果班都敢自稱大學生真係得啖笑

講真 做文員仔 仲有雙糧咩 多數都係花紅（生意好 先有）唔係一定有

CA先係
ACO你估咁易入

幾個月前出過
AP2

數到ACO都重要鬥易入，不如再數落啲，其實綜援先係

我有fd 考左幾次先得

低層工程公務員既位個個星期五都有得報咁濟 ive仔讀完hd一車車入 max有4萬幾

唔做過長工 點知無料？
我覺得問題重點係FG 無返過長工 無做過私人工 就考公務員囉
根本痴線
講到絕世好工 痴撚線

唔講埋公屋

事實上香港係冇可能有夢想既地方

只有極少數有錢人後代先可以實現夢想（但班垃圾富二化又冇夢想可言 ）

你指TO?

係 讀非專科 商科個類 BBA 酒店 真係同中五畢業無分別
BBA 做文員仔 teller
酒店 做前台服務員 輪班
人工唔高 同五年一撚樣

利申：係出面做左兩年野 發覺出面好多勁人 自知無料 考入政府做廢拉柴 屌

澳門工程 $60000一個月
2013年 Ive FG 測量 $20000
而家咩價

老鬼放假 你要幫手做埋 我屌佢老母

死開啦 垃圾ive

教咩撚 吸下日期 印下野 搵下野 痴下膠水
叫下午茶 派手信 咁就一日
無任何值得學既野
係出面做私人公司 學到既excel野
拎去政府入面用 同事們當你係神
入面好多舊制廢人

裡面D excel, 真係做過入面啲人先知。

睇你點睇啦, 始終好多公務員, 專業啲碩士或職業都需要學士學位。只可以講非專科啲學士只係岩岩拎到入場券。

倒轉係唔成立，你放假，你返黎做翻自己野

你係真係ACO?

呢句講緊咩位, 政府高級技術員/技術主管?

Ive仔入番政府做狗 岩哂！

萬中無一既例子舊年好似有一個hku nursing grad成功做到AO

咪就係囉 所以你忍到老鬼 咪可以入黎做囉

係呀

$60000 工程師 有牌
IVE FG 測量而家咩價
之前 有點想轉行

錯啦，係連職位都低過你，suppose你係head住佢，但係你要做埋佢果份

你咪由得人繼續打飛機lor...

私人工係好撚狗
朋友老婆，幾年前考到ca，走啦
老闆就話留佢，加幾干人工
屌你老母要人考到先加，考唔到唔撚加呀？
即係其實個價可以再高好多，壓撚緊人啦屌你老母
當然睬佢都on9啦，你老味有咩事炒人，減人工一定搞9人先啦
依家做埋ACo
on99私企

都唔係家家公司有

係 好撚真
年輕人做Officer 被死老鬼CA OA玩
痴撚線 好慘

屌 好撚狗

私人工司
5日半ot冇補水
人工一萬頭
狗也不屌

FG最好有兩三年工作經驗再去考會受歡迎D.

你其實知唔知自己講緊乜

乞食科既一早就應該考

文科ug出黎私人工得13k都冇
俾你考到ACO都已經叫有著數
日hea夜hea瞓覺又一日

看身邊有人做緊。

星期六日返政府做野都有。
老細星期五比野你做, 叫你星期一交貨。

當然我唔係講員佐級職位。

OT點會冇得補
分分鐘都計番timeoff
起政府做義工就只係你on9

員佐級係形容緊紀錄部隊，唔該

你明白我講咩就得。
你上到某D位, OT就緊。

就係無得補。有些部門D同事星期六, 日做野都會。
但平日唔一定準時收工。有些位一個人做兩至三個人啲野。

無料咪要入政府做過世囉

係既

唔一定 某部門係無

見你做得下野
咪比埋廢老鬼既野你做
老鬼狂放假 你吹咩
4天工作都仲得

如果老細話唔簽timeoff,夠鐘咪起身拎袋走
到時實話簽俾你

未過bar你夠膽嗎？

Why not?

OT唔簽鐘的話,有任何意外都唔計工傷
呢樣野老細咩得起?

why not?
識玩玩到個老細瀨屎都得

利申 : 十年up老屎忽

講得岩

要搏升就無得講
如果純粹係講confirm, 佢要令你confirm唔到既話太多功夫
公務員懶過閪，你一陣返返下工有咩頭暈身慶佢驚過你

唔簽timeoff就日日舉手睇醫生

所以要搞戰爭經濟學，用打仗黎消除多餘既青年人口

你的確可以 唔怕既話

你地真識玩 過bar先得
上面老鬼仲正 我都想屌

我覺得死曬班廢老 就可以解決曬

但其實有d唔肯定三寶有無overrated左d
外國唔算難入同真係好難讀(同更加神嘅科比)
係課程夠專
同外國三寶人工唔算高
Nursing升上去反而仲高
我覺得係醫療人手唔夠先推到三寶上神枱
不過我諗喺香港人工一定有個譜
香港醫療質素要求高

短視
我每個月做奴工搵13k可以點發達
真係當一年半載就升職加薪咩

走去做政府工,唔多,當16k,每個月多3k
係私人市場5年都未必上到嚟
但係5年時間,呢3k就滾到18萬啦
Cheap cheap地拎去買下滙豐收息,都過20萬啦

香港從來都係錢搵錢先搵到錢
本都無學咩人發達

如果無一技之長 或者唔知自己想做咩
政府工的確最好嘅選擇

唔打仗點死?

短視？你老味年年加果三幾個%當加左人工
轉工又話你jumpy
以前就話私人巿場好
而家政府跳point加人工一定快過私人巿場
唔講其他，剩係講排公屋，綠表買居屋同房屋津貼已經爭好撚遠

根本就係班baby boomers太撚多餘

以前白人平均生5個,華人賤種仲衰平均生10個

屌入息中位數有乜好講
多左大學學位乜野狗屎垃圾都有得讀
仲要乜9教大恒大 實拉低個curve啦

落地盤比人叫呀sir 不知幾過癮

有自己興趣既，做ACO真係無敵
有空閒時間讀master

返輪班點讀？

溫提： 跟返過去五年既話， 政府工嗰個每年跳pt + 薪酬調整(total 每年加10%左右) ，五年後應該已經由16k加到接近30K

番八點仲早過d workman

垃圾hr
全公司最無用

工程有牌都係垃圾，叫好人少少

有都無用
升得慢
行頭窄
想走都走唔到

你理得佢班賤種諗乜
可能佢地就係老細出哂口術合理用殘價請人
你睇晴報咪係例子

食個早餐先啦

人地比哂野你做你咪hea做做錯哂佢
錯得多 佢地就唔敢再比野你做啦 會將d野比哂其他勤力仔嫁啦
反正又唔會炒人
無補償ot 你咪一個月放番兩日病假 補償番自己囉
你連左推右推呢d都唔識
唔太合適做公務員喎師兄

FG50K

無論你私人公司做得幾好，冇cost 唔該你番屋企，真人真事

講人有問題之前 諗下私人公司腦細幾閪先啦

利申 degree holder 做緊某工程顧問公司 但月薪唔過萬 12個月糧 今年仲要冇花紅 但日日做到仆街

最低工資都冇

咁西你都做 ？

做緊工程反而唔想再做 想轉翻出白領

睇到陳茂波呀垃圾桶呀個個都想做公務員升上去啦

無乜料嘅普普通通人做政府工點都好過你出去私人 反正都係賺唔到錢
你有料先唔洗考慮政府工 不過前提係你有料

做緊TO 落地盤都係比人叫呀sir

係

準備resign 過年前難搵工

fresh grad考個XX主任XX督察人工已經高過人地26 27歲有三四年經驗嘅會計師律師大公司Manager

私人公司

Point 9 already over 20K, on9, and it does not include allowance

已經回左
你自己爬下先講

私人公司
你唔唸轉工佢地係唔會唸加人工呢樣野

agree, even reach max point of the post, still annual increase around 3%, plus the salary of that post will increase annually as well...
so basically on average around 5% increase for all scale point regardless what post you take in govt / public sector.
I wont say very good, but it is stable in this chaotic environment.

What 7 are you saying

好想同班話做公務員廢既人講，以後咪再用公共服務，我睇你係咪好有遠見。

比人打咪報警，有火咪call消防，停用公共運動場等等。

HSBC eat shxt

做過私人細公司+大公司+現職公務員 等我講幾句 (工程L)

私人細公司係學到野 但亦都係最閪
人工低，無福利，乜撚野都要你做，瘋狂既無補水OT D野得你自己一個跟，除非你即刻辭職唔撈
唯一好處就係叫自由D 例如lunch食耐D 返工遲D都無咩野

私人大公司，人工同政府差唔多，做既野都唔洗一個攬晒上身
我做果間OT就無補水 但都好少OT
福利其實好過政府 醫療卡好有用 好過政府果Ｄ濕鳩診所 又有雙糧花紅
但最大既壞處就係好容易炒人 由其工程依行好容易就搵到人代替你
D濕鳩公司最鍾意就係炒一個舊人 換幾個新人入黎做 不斷loop
我已經見證過幾個有家室既人突然就比人炒Q左 佢地果刻既神情真係令我的起心肝要入政府做 唔想中年失業咁慘

政府 夠穩定 Job duties好清晰 唔係你要做既野呀頭都唔會叫你做 驚做壞規矩
我依度OT有補水
我依家workload唔大 放工真係可以做到自己私人野
真正體驗到咩叫Work Life Balance
最重要係夠穩定 由其如果有家室既話更加少左好多擔憂
可能你地未有家室 但你地遲早會明白有老婆仔女既話 返工係會驚做錯D咩小事/得罪邊個大佬而搞到無左份工

做緊咩咩主任，有伙記跟自己，成日返工比班伙記/aco/ca etc叫阿sir，係幾開心既

諗返以前係私人公司做地底泥真係...

年經
都係個句
你攞依加啲恒大生同20年前啲港大生既人工黎比較 你冇撚野吓話

有eo 級或以上都唔差既

諗返以前係私人公司俾ws2摔

年輕人如果無特別專長/背景，想走捷徑「飛黃騰達」最直接就係考公務員

好似我班伙記咁，中學畢業做左十幾廿年依家都over 40k，等同私人公司一個manager/senior manager

其實好矛盾
因為有eo既料，出去做大把世界

中年失業

考得eo通常都係乞食科畢業，係出面做未必好得過eo

當你做到eo ,但你身邊既大同分分鐘已經做緊老闆，或國際大firm做緊

花紅 雙糧
今年乜柒都冇
人唔笑 狗都吠

好境睇你唔順眼都可以炒鳩你

咁佢而家做緊sales?
又教練又社工 考咁多部隊
都入唔到?

EO,兩大畢業

做sales先得萬7蚊醜唔醜啲

花紅 雙糧 妳太睇得起出邊d公司了，
論人工都高出邊1級啦，除非妳真係勁叻仔jer。 2糧都補唔到人工差，唔講其他福利

拎左公屋，綠表買居屋，供樓減稅

唔知由邊到講起，但利申左先：19aco

即係咁當年on99報左，咁咪去考，點知又碌過左

諗住一路做一路再轉其他位，點知睇左3-4年都未見到有位可以比自己入，佢地要既degree 好technical 仲要相關experience ，筆試，英文要有番咁上下，JRE又考唔撚到，5個O 得個吉

而家日日等運到，年紀大左冇咩心力去進修
仲要屋企有老婆仔女

政府入邊班人其實好撚on9 ，
如果你出面見識過私人市場既仆街文化
去到gov,直頭係讀番幼稚園咁
無論係做野，辦公室政治，2faces , 政府入面都係入門級中既入門級

其實我想知呢個post 巴打 本身做開咩,同學歷，又入到而家個xxxO

利申： 19IT degree, 3 years programmer exp -> 19aco

咁辛苦? 我而家1日落手做野多過4個鐘都屌super plan咁多野做咩
返工上連登打機追番

有無考AP2?

讀IT都走去做ACO,你拎point3個年有冇覺得對老豆老母唔住?

如果係呢D郩下就局長級人工

當年想脫離IT先轉行去aco
跟住見到gov help desk support 原來max 都係同aco 一樣人工，咁做番人算好過做狗

AP2 ，憑我3年課仔exp 連既機會都冇
Gov 好撚19

3年P 都轉左去ACO? 做P咁痛苦?

唔走既話而家頂多2皮中左右
就算大同撈得好d既3皮中
佢而家都轉唔到工，由畢業一直做做同一間 ，佢都算好撚彩遇到個會加佢咁多既boss

大同拿3皮中
係年年同老細跳草群舞

愈大規模，愈出名的公司開價愈低，對大學畢業生愈刻薄。

Eo唔使咩料
語文水平比較okay姐
出去做呢樣唔算最重要

我好懷疑呢個樓主知唔知咩叫公務員

依家幾歲?

有料嘅就緊係出黎打滾啦
問題係幾多有料？
自己最清楚自己咩質地

基本上專科你有料既 講梗最top 個d實高過政府工 但極少數 普遍政府工實好好多 30 歲 已經5 ，6萬一個月...

有 fd 考哂專業牌都走返政府，寧願少D 錢但有 work-life balance

同埋政府會穩陣。唔會比人炒。
講真, 遲D公司ai化, 根本唔冼請咁多人, 例如trader同會計師。

而., 岩岩有讀AI, 大數據, computer science個堆先叫做捉到個trend.

想問依家做老師前景仲好唔好

AI 大數據呢D 有幾多人真係有料識做，IT 狗大部分咪又係 dup code

長遠來講普通 program /maintenance 全部 outsource 俾大陸公司鬥平鬥賤，IT 部門淨返小部分 in-house 做 support 就 ok
junior accountant 電腦己經可以做到相關工作

D人成日話外國冇料先考公務員，現實係外國，公務員都大把人狗衝，唔止亞洲地區係咁

食到林鄭個筆錢撥款請人

做得耐會變廢老性格，但為左錢冇得唔屈服

利申: 垃圾

咩post師兄

唔好做既office post，好多位要跑數，好on9
睇下有無機會轉到其他部門

Officer post

我都想搵啲 出site部門，搵唔到

發夢以我所知，mix今年花紅都好撚刻薄

政苦工>>>私人工

做officer都有苦處，成日要調位重頭學過d野點做，幫上手執屎
私人公司如果唔轉工唔比人炒 至少可能可以一世做同一樣野

文化已薪火相傳

重有女人出黎做野都係多餘

遙距

我做緊ACI，又有master

但係轉唔到其他post

笑話
EO大把文科女人
咁又，香港地既所謂料，只係銷售員能力

其實根本有出黎做過野既一般人都知近年政府工比私人工無論薪酬待遇都好n倍係事實

但我比較有興趣知其他國家地方係咪一樣架啦

麥當勞都好國際好大

私人公司做奴隸就叫有野心

做工程紮鐵又講到個個做到判頭咁